玻璃心又碎！支那無力供應口罩機 紐西蘭總理刊MIT「口罩機」影片 歐美亞多國也下單

日前紐西蘭總理，阿爾登，在臉書上貼出一段口罩生產的影片，有網友眼尖發現，影片中的口罩機，寫有+886的電話號碼，是台灣製造的口罩機具。我們採訪到業者，對方說，目前銷量成長大概有6倍，歐美亞澳國家都來詢問。

27日紐西蘭總理阿爾登，在臉書上分享一段，在紐西蘭北島萬加奴（Whanganui）地區，一家口罩製造廠的影片。有眼尖的網友發現，影片中的口罩製造機上印有台灣國碼「+886」的電話，代表這是來自台灣的口罩機。

進一步調查發現，影片中口罩機的廠商，位於台灣新北鶯歌，也是台灣口罩國家隊的成員。隨著全球口罩需求量大增，口罩機具的訂單也有大幅成長。

權和機械公司廠長 高大偉：「成長大概有5倍有喔，6倍。像日本、香港、泰國、菲律賓、新加坡、杜拜。目前啦，美國有，美國好像也有在談了。目前葡萄牙我們也有接到單子了葡萄牙。」

各國口罩價格高昂，各國紛紛想添購機具、自產口罩，至今口罩製造機訂單已爆增五倍，訂單要排到八、九月。

權和機械公司廠長 高大偉：「那這陣子我們都是跟客人講說，因為目前訂單比較滿，那後續就是要等到八月、九月。現在目前訂單大概都接到九月啦，八九月份。」

台灣口罩產能，原先為每日180萬片，後續在政府和口罩國家隊的努力下，現在口罩產能已提升至每日1200萬片。

//目前葡萄牙我們也有接到單子了葡萄牙。」

牙佢老母

屌你咩MIT 我以為係麻省理工，大陸有咩需要玻璃心
原來係Made in Taiwan 簡寫

高大偉

不如唔賣口罩機直接賣口罩仲好la

「成長大概有5倍有喔，6倍。」

「目前葡萄牙我們也有接到單子了葡萄牙。」

新北+1 分~!!